Теоретический вопрос

Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.


Задание
Создать поле для ввода цены с валидацией. Задача должна быть реализована на языке javascript, без использования фреймворков и сторонник библиотек (типа Jquery).

Технические требования:

При загрузке страницы показать пользователю поле ввода (input) с надписью Price. Это поле будет служить для ввода числовых значений
Поведение поля должно быть следующим:

При фокусе на поле ввода - у него должна появиться рамка зеленого цвета. При потере фокуса она пропадает.
Когда убран фокус с поля - его значение считывается, над полем создается span, в котором должен быть выведен текст: Текущая цена: ${значение из поля ввода}. Рядом с ним должна быть кнопка с крестиком (X). Значение внутри поля ввода окрашивается в зеленый цвет.
При нажатии на Х - span с текстом и кнопка X должны быть удалены. Значение, введенное в поле ввода, обнуляется.
Если пользователь ввел число меньше 0 - при потере фокуса подсвечивать поле ввода красной рамкой, под полем выводить фразу - Please enter correct price. span со значением при этом не создается.


В папке img лежат примеры реализации поля ввода и создающегося span.


Литература:

Поиск DOM элементов
Добавление и удаление узлов
Введение в браузерные события